箍完牙固定器可唔可以只帶上排

琴日拆箍，開始戴固定器。本身因為門牙有少少哨而箍，下排箍前箍後冇分別。如果固定器係防止走位，想請問各位巴絲打固定器可唔可以只戴上排，唔帶下排會唔會有咬合不正問題 ？定1開頭半年乖乖地戴齊好啲

上網有睇過人只戴上排，所以想了解下，因為箍牙過程太漫長辛苦 跪求有經驗既巴絲比下意見

而家只戴上排，覺得戴下排無咩用，唔會點亂翻

你都講左固定器係防止移位至去返未箍之前
如果你箍前箍後都無分別 咁咪唔帶都無所謂
不過其實你係咪都要帶架啦
唔通順便帶埋下面就會令你覺得好唔方便?
加上都係訓教先要帶姐

如果固定器係防走位既話，下排戴既前後冇咩點變過，應該唔會大走位 (?

多謝你既回覆先

見有兩個朋友都係箍完之後懶冇戴固定器，
而加啲牙移曬位 (不過都好過箍之前)
所以我晚晚都會戴返先訓，話曬之前箍得咁辛苦，而加都係訓先戴下姐，移位就真係嘥心機

因為我第一日戴，而家就頭一年要全日，今日已經瘋狂反胃 同埋箍左三年牙，想而家方便啲。試下淨係訓教戴埋下排一段時間先 thanks

啱呀 所以我上排一定戴足。但係而家覺得固定器仲辛苦， 所以想貪方便，日頭唔帶下排 (如果唔大影響

原來要頭一年戴足？
因為我箍完太耐 唔記得了
都係啦 只係防止佢移位
個人認為箍前箍後無分別
咁姐係佢唔會自己郁 咁唔帶都ok既

啱呀

我箍完未夠一年
佢叫我一日最少戴20個鐘 我都淨係夜晚先戴
到前排半年覆診 佢話幾好無移位 問我係咪有戴足一日
不過我下排牙 佢整左6粒野係6隻牙後面 當固定器咁

我之前箍完個牙醫話頭一年要戴足，
但我嫌個固定器太大舊阻住講野，所以偷雞日頭唔戴淨係夜晚訓先戴
到而加箍完差唔多兩年，好彩暫時未有移位
所以日頭唔戴我又唔覺好大影響
不過唔好學我呢啲衰嘢

其實戴一年之後都有機會走位，我朋友由中學戴到做野第三年，因為大學發現移緊位即刻戴返，但已經好難入

我都想偷偷地剩係夜晚帶下排

啲人成日話要帶一世， 但其實我見果啲整完都未齊。你冇移好好彩， 我都想，但上排唔敢博

啲人話牙齒一生都郁動緊

全帶 唔係咬合有問題

第一日拆箍你就唔戴
唔洗三個月變返原形

你自己覺得下排冇咩分別, 但可能實際上佢都有幫你移過位，如果唔戴下排係有機會出現咬合不正。
我自己箍係用隱適美，所以戴retainer 同之前箍緊牙個陣都冇咩分別，我就戴住左年半都係瞓先戴，暫時唔覺得有移位問題出現。